[選項][武俠][長篇] 路仔 穿越到武俠世界 (30)

---

入黎擺低負評就走 不如比少少建議小弟先?

---
身入古墓 焉得神功
楊曦仁甲 水火不容
---
支持樓主 請多投票同比低正評
如果讀者們想閒聊吹水的話 可轉到路仔場外區

---
Post(1) :
Post(2) :
Post(3)：
Post(4)：
Post(5)：
Post(6)：
Post(7)：
Post(8)：
Post(9)：
Post(10)：
Post(11)：
Post(12)：
Post(13)：
Post(14)：
Post(15)：
Post(16)：
Post(17)：
Post(18)：
Post(19)：
Post(20)：
Post(21)：
Post(22)：
Post(23)：
Post(24)：
Post(25)：
Post(26)：
Post(27)：
Post(28)：
Post(28)：

*Post(11)有霜兒外傳
---
選項投票
以7票制 票高者勝 若7票後出現平手
則取先達到高票數答案
*即使投票完左都支持大家投落去 等作者睇下大家既睇法 定立D唔同既投票選項*
*間中會有d投票有唔同玩法 請留意選項下面既設定*

--共票法--
若果投票中出現左 例如A1,B2等選項 會計算為同一票種 即同為A票
直至7票後 A/B/C 選項分出勝負後 將繼續收票 直到頭7項A 再分A1票/A2票作點算
例子* 即投票為 A1 A1 B C B A1 A2 會先截票 A勝
原票有 A既 1 1 1 2 會再收三票A票 即後面再有人投 A2 A2 C B C A2
咁B,C會直接跳過 改為計A票 = 1 1 1 2 2 2 2 >> A2反cup
*此投票方法 為了免卻部分重覆性選項
例如 路仔面前有間屋 A 入 B 不進入
會再引伸 不進入選項 B1.不進入 改到妓院 B2.不進入 改到酒樓
共票制為了減少部分 三行一篇的情況而出現 希望大家體諒
---
睇故注意
1.作者極歡迎對劇情提問同討論
2.如對劇情 甚至小弟文筆有意見亦可提出
3.本故故事有大方向 但係會係睇到選項先寫 所以需要小小時間寫文
4.故事劇情中不乏提及其他武俠小說的角色/組織等 但本文屬於平行世界 請勿以固有形象定形角色
5.每日最小二至三更 或因應社會情況停更 正常情況下只會多就不會小 就算作者個仆街仔訓著左無出文 第2日都會補番數
6.幫作者乞正評 聽講能有效催到作者出文
---
最後最後 不論係一路陪住路仔成長既讀者 定 新加入既讀者都好
記住幫作者乞下正評同留言 大家多多支持
只要比個正評留個名或者投下票 就係支持小弟既動力
等我繼續比心機寫落去

---B---

見狀，我也沒到處亂跑，直接就往著大殿走了。

我走到了大殿以後，裡面卻只有兩個小道士在打掃，別說甚麼王玥，連平虛真人或是張天致我都沒有看見。
而那兩個小道士看到我突然走了進來，便都停下手上的工作看著我了。

「在下路仁甲，有事求見平虛真人。」我對他倆說道。
「這…我馬上去。」其中一名小道士答道，然後便急忙地往外走了。
這裡剩下了我和另一個小道士，他看了看我後便繼續打掃，而我也不打算跟他說些甚麼了。

隔了一陣子後，小道士便與平虛真人一同回來了…
平虛真人才剛踏進門口，就隨即說道「路少俠，你總算回來了。」
「我也只是回來一下子，很快便會回去。」我答道。
「那麼你回來，定必是為了那位姑娘了。」平虛真人答道。
「姑娘…？」我回來的目的是為了王玥，雖然她的樣子愈來愈年輕，不過我倒是不會叫她姑娘…

「沒錯，有一個姑娘來了重陽宮找你了。」平虛真人再說道。
「那麼…她人在那裡？」我問道。
「她昨晚來到，我幫她安排了房間休息，現在她應該還沒醒來。」平虛真人答道。

A. 去房間找她
B. 在大殿等她

睇完幫手推埋舊Post

B

照舊

整埋楊姑娘

對住神醫有無機會擦鎗走火

人妻正到

但樓豬本身個排名佢最低

done

笑咗

負皮>正皮

篤灰狗太煩。

懷疑入房等會觸發扑野情節

第30個post點都唔可以太多負皮既反正外表唔覺

話說
係樓豬唔記得咗路叔佢兩個之前用假名
定掌門已經看破一切

當佢係異世界精靈少女囉
外表18 人類年齡計1800果種
不過路叔每次諗起佢都最少提一次too old
懷疑係樓豬自己心入面有條刺

係喎屌 筆誤
自動修正返係用覃仔個名

9點3前有文

成日假名 假到樓豬自己都唔記得左

---B---

「那我在大殿等她，關於那個「路仁甲」的事，我不得不理。」為免平虛真人思疑我就是路仁甲，我刻意嚴肅地說了一句，而平虛真人見狀，雖然帶有幾分疑惑，但最後也沒再追問下去了，或許正因為我以「尚書特使」的身份來到，所以他不敢多問吧。

然後平虛真人便和我多閒聊了幾句，問一問關於「後山」的事…從話中看來，他也只是知道後山之中有「古墓」的存在，卻不知古墓當中的任何事。不過楊姑娘她們不問世事，為免有甚麼麻煩，我也沒跟平虛真人說些甚麼，只是草草帶過而已…而聊完以後，平虛真人便說有教務要處理而離開了。

我在大殿之中等了一個多時辰，由本來的中午等到下午，才有一個小道士來傳話，說那個姑娘醒了，馬上就會過來大殿，不過這裡終歸是重陽宮的大殿，所以我便讓小道士幫我找平虛真人安排房間，在另外一個小房間裡等候了。

我去到了安排好的房間裡，才坐下沒一炷香時間，便已經有人來敲門了。我讓門外的人進來，而進來的，卻是一個相貌平平的小姑娘。

這個素未謀面的小姑娘進來以後，便既緊張又羞澀地開口問道「請問，閣下就是路仁甲路少俠了嗎…？」

A. 直接回答是
B. 回答不是
C. 如非必要也不承認
+
1. 反問她是誰
2. 不問

C2
一瞬間以為係連尼住小妹妹

C1

c1

C2

截c2

---C2---

「這…你毋需知道，總言之我就是代表他來的。」我答道。
「甚麼…那…我…」小姑娘聽到我的回答，就像是有點混亂一樣，有種手足無措的感覺。
「你到底有甚麼事要找路兄，不如你先說吧？」我反客為主地問道。

「這…其實我是受一個姐姐所拜託，要到這重陽宮來送點東西給那位姓路的少俠…」小姑娘答道。
「那麼你把東西交給我吧。」我答道。
「但…」小姑娘非常猶豫地說道。

看見她一臉緊張，我便再坦白道「放心吧，其實我就是路仁甲，你把東西交給我就可以了。」
「你就是…那麼你…好吧。」小姑娘支支吾吾了幾句之後，便從懷裡拿出了一份卷軸給我。
「就是這個？」我問道。
「對…不管你是不是路仁甲，總之你把這個送到他手上吧。」小姑娘再說道。
「看來你對這件事也不太重視。」我說道。
「我也只是收了十兩銀來送信，都辦到了便足夠吧。」小姑娘再答道。

A. 追問是甚麼姐姐拜託她
B. 請他離開 閱讀卷軸
---
聽日繼續

A

b

btw
B. 請他離開 閱讀卷軸
仆街又係有棍絲打
第二件了

本身如果冇棍
仲諗住動議比多十兩叫佢陪訓一晚

咩事咁睇唔開?

a

Jm9

截b
大家睇晒幻愛未

睇咗

---B---

「好，那既然送完信了，你就盡快離開吧，重陽宮可不是你一個小姑娘待的地方。」我說道。
「好的好的。」小姑娘答道，然後急忙地離開了。

小姑娘離開以後，我便順道在這房間中看一看這份卷軸…
「姓路的小伙子，你既然接受了我的任務，就緊記完成。
還有，當你離開時重陽宮時回洛陽找我，我有東西要交給你。
王玥」
卷軸上的語氣，應該就是王玥親自所寫的，畢竟天下間應該只有王玥會這樣對我說話了。

我搞不懂王玥怎麼要用一份卷軸來寫這麼幾句說話，不過我也沒打算考究，先把卷軸收起了。
收好卷軸後，我便從房間離開…

門外就站了一個小道士，他一看到我便問道「覃少俠，掌教問你會否留在這裡休息？」
「不了，我還有地方要去…」

A. 不過我想找掌教問點東西
B. 請你轉告掌教 我已經離開了

其實有乜問

大家都投問 但無人有野問

其實我想問可唔可以借閱全真武功
理由就係系古墓見到套完美嘅劍法好似全真武功
想印證下諗法
咁就唔洗做賊咁偷睇

A。 道長，小弟最近練武有啲感悟，想請教道家一氣化三清點解

A ，睇全真派武功。

學全真劍法

---A---

「…不過我有點事想找一找掌教，麻煩你幫我引見一下。」我說道。
小道士隨即點了點頭，答了句明白，然後便帶我去找平虛真人了。

小道士直接把我帶到偏殿的另一個房間前，替我敲了門，也幫我通傳了是我找平虛真人。
而平虛真人知道是我之後，也直接把我請進房間，沒有多問半句了。

進到房間以後，這裡的擺設顯然是一個小書房，而平虛真人他也在房間的桌前閱讀著一些經籍。
「覃少俠，有事找貧道嗎？」平虛真人問道。
「其實在下有個不情之請，想請真人協助。」我答道。
平虛真人聽到以後，便放下了手中經籍，再問道「不情之請？少俠請先說出來吧。」
「其實…在下想借全真教的武功典籍閱覽，不過我知道此事不合禮數，所以便先向你問一下。」我解釋道。
「這件事也不是不行，不過覃少俠你能給我一個理由說服我嗎？」平虛真人問道。

A. 全真教武功不應埋沒在藏經閣中
B. 表達自己對天下武學正宗的好奇
C. (其他合理答案)
---
唔好出十鳩幾個C 想開新路既自己標做C1 C2 C3

b

其實可以加多句事成後尚書有賞
加說服力

C 尚書叫的

跟 唔畀睇嘅話後果自負

---B---

「這…全因我對天下武學正宗甚是好奇。」我答道。
「好奇？對我派的好奇？」平虛真人再問道。
「沒錯，全真教乃天下間其中一個最大的名門正派，在當年抗金之戰中，亦幫助了我們漢人不少…對於如此大門派，我又怎麼會不感興趣。」我再答道。
「哈哈，覃少俠的話是說得不錯了，不過這件事我也不能答應你，畢竟這是整個全真教的事…」平虛真人微笑著說道。

平虛真人雖然沒把話說得很直接與明白，不過我也聽得出，他其實問會有甚麼好處…
「我想，這件事我能為全真教向尚書大人美言幾句，讓他送點資金予全真教修葺一下。」我說道。
「好，這件事就拜託覃少俠你了。」平虛真人笑著答道…看來全真教的武學，也只是一些商品來著。

說罷，平虛真人便帶著我離開房間，往著藏經閣前進了。

平虛真人停在了之前我們所去過的內堂前，然後開門把我帶進去，再指出之前我看過的那個書櫃…
「路少俠，這些秘笈你慢慢閱覽，我會在旁邊的房間等你，有甚麼問題就再告訴我吧。」平虛真人說道，然後他便從房間中出去了。

我走到書架前，正如我之前所見，這裡只有「全真劍法」「金雁功」和「入門心法」的書籍，看來也沒甚麼特別的…

A1. 直接找平虛真人要求看別的
A2. 簡單看完再找別的
B. 就看這些好了
---
聽日繼續

a2

A2

平虛真人爆左路少俠！！！！

樓主放假 好快有文

---A2---

我先簡單地閱讀了「全真劍法」「金雁功」和「入門心法」…

全真劍法共分七劍七式，一共七七四十九式，而這本秘笈當中都詳細講解了整套全真劍法的用法，劍招之間的變化精細，而且劍招之間更重於細膩之極的應對，可算是一套攻守皆備的穩重劍法…
雖然如此，但這樣的劍招較為平凡，可算是易學難精，即使能夠學到這門劍法，相信也要花一段長時間去練習如何以不同的劍招，應對不同的情況…若我拜入全真教門下，有個三四十年去鑽研此招，或許也有點用，不過現在我已經懂得幾套劍招，這全真劍法便顯得有點得物無所用了。

然後我便再去看看那招金雁功…
金雁功與全真劍法相比起來則簡單得多了，初入門是一些飛簷走壁，借助牆壁往上爬升的方法，只要有強大的內力支援，則能達到在半空之中凌空行走的地步…而金雁功秘笈中亦有提到，最高可達到凌空行走三十七步…這招金雁功我花了點時間閱讀，接著才再看那招入門心法。

最後是全真教的入門心法…我打開這內功，裡面所講的是一招叫作「小周天功」的內功，著重真氣運行，是一套呼吸吐納之法…只要真氣能夠如同書中，在指定的穴位中不停行走自運，便可以達到一個「初窺門徑」的境界。不過這招內功心法偏向陽剛，而且我有北冥神功在體內，所以這招入門心法也同樣對我沒用，我也是隨便翻了翻就沒在看了。

看完三本秘笈後，我便走到旁邊的房間找平虛真人…
我敲門進去，而平虛真人看到我進來便問道「覃少俠，已經看完了嗎？」
「沒錯…」

A. 怒而指出這些武功均只是入門武學
B. 平淡要求看更深入的武功
C. (其他合理行動)

C
出手挑戰平虛真人

c
友善表達想隻抽體驗全真武功

受隻抽...

跟C

話說路叔有固定49招貓紙去應對人都要練幾十年
咁佢如果拎獨孤九劍仲點練
次次對手都唔同要自己諗計咪屎都食得

C 一個人打晒全真教班道士

郭靖

預習下點滅門

---B---

「沒錯，不過我希望能看一些更深入的武功。」我平靜地答道。
平虛真人愣了愣，然後再說道「深入一點？覃少俠的意思是甚麼？」
「掌教你真的不懂嗎？」我皺了皺眉問道。
「正如之前我所講，我們這一輩的全真教中人，已經不太懂武功了。所以剛剛我讓你去看的秘笈，我可是不認識的。」平虛真人答道。

平虛真人的神情看來沒有在隱瞞甚麼，於是我便不刻意追問細節，直接便再說道「剛剛書架上所放的，都只是一些入門武功，這些武功不是我想看的。」
「那麼…這…」平虛真人支支吾吾，像是有甚麼不敢說出來一樣。
「掌教難道有甚麼難言之隱？」我再問道。
「其實覃少俠所講的，我大概也明白…因為歷代掌教都有守護藏經閣暗室的責任，我想覃少俠你想要的東西就在裡面了…」平虛真人答道。

正當我想追問之時，平虛真人便示意我停著，續說道「不過…這暗室可是只要三個人可以進去。」
「三個人？」我再問道。
「對，就時現任掌教，下任掌教，以及…全真教中的一位長老。」平虛真人答道。
平虛真人一直也沒跟我說起甚麼長老，於是我便不解地問道「長老？」
「對，一個長居藏經閣的長老，他才是我們藏經閣的真正守護者。」平虛真人再答道。

A. 追問長老的身份
B. 要求直接進去溝通
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續

c
同佢講話唔止可以出錢整下間屋
有需要引薦佢去見尚書都仲得

跟

跟。

C

截反巴加碼

---C(加碼)---

「長老…關於這件事，我想…我們可以再互助一下。」我說道。
「互助？」平虛真人驚訝地說道。
「沒錯…我能進到藏經閣內，除了尚書大人的資金外，我想還可以幫你安排一下，與尚書大人見個面。」我解釋道。
「這…」平虛真人猶豫著，沒有回答。
「放心，若然你口中所說的長老權力高於你的話，那進去以後就由我自己跟他溝通吧。」我答道。

平虛真人再思考了一陣子，然後便說道「好吧，這我就帶你過去。」
「好。」我答道，然後便和平虛真人一同離開，往著藏經閣走了。
藏經閣的位置在這重陽宮最裡面的位置，不過這藏經閣沒有甚麼「樓高數層」的外觀，也不是甚麼塔，從外表看來就像是一個普通的房間一樣。

平虛真人走到門前，敲了敲門，然後房間之內傳來一把低沉穩重而又帶點老態的聲音說道「是平虛你嗎？」
「沒錯師叔，是我。」平虛真人答道。
忽然，房間之內傳來一股內力流動，同時間這藏經閣的大門便打開了。

接著平虛真人行先了一步，讓我跟在他背後進去…
進到藏經閣內，裡面有一個身穿道袍的老道士，背著門在旁邊整理著書架。
我們走進房間不過數步，老道士便開口問道「平虛，你身後的那個是誰？」
「這位覃汨少俠，特意來全真教拜讀我派武學經典。」平虛真人答道。
「覃汨…？甚麼來頭？」老道士停下手上的動作，轉過身來看著了我。
而平虛真人站在我旁邊，也將視線放在了我身上…

A. 示意平虛真人回答
B. 答是尚書手下
C1. 讓平虛真人出去 再回答是古墓之人
C2. 讓平虛真人出去 再如實回答

隔空開門內力咁高
睇嚟全真唔係武學失散
係收親d人一係冇天份一係文盲

截左B先

---B---

「在下是現今尚書大人手下的覃汨，特意前來學道的。」我答道。
「朝廷的走狗？那你走吧。」老道士沒好氣地說道。
「長…長老…」平虛真人隨即勸說道。
「平虛，這裡沒你的事！」老道士大喝道。
「長老…我…」
平虛真人本想再說些甚麼之時，老道士再說道「我會慢慢再問你為何會帶朝廷走狗進來藏經閣！」話畢，老道士便轉過身去，繼續整理書架，而平虛真人也無奈地閉上了嘴。

平虛真人像是想在此離開了，而我則不打算就此罷了，於是便再說道「前輩，在下雖奉尚書之命上來，但也絕非為朝廷而來的…」
「那麼你是為誰而來？你試試解釋一下，若我覺得可以的，我帶你看看這藏經閣又何妨。」老道士背著我說道。
「那麼…前輩認為甚麼人才算可以看看這裡的秘笈？」我問道。

老道士愣了愣，然後又放下手上的工作，轉過身來說道「我派藏經閣，若非與本派有關係，或是與我所認可之我派弟子…想看的話，絕不可能。」

A. 請平虛真人出去 解釋自己是古墓派之人
B. 要求挑戰長老
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續

c 爆嗮自己啲夢境

見到咁一波三折就安樂了
應該可以撐到二週年

好耐冇用北冥

b+a打完再同佢講自己識古墓

我都覺得機會好大

c 我係王重陽同林朝英既私生子

推

預演滅門慘案

---B---

「長老…雖然在下不是貴派的弟子，但不如就讓晚輩與你切磋一下吧。」我說道。
老道士隨即整個人都被定住了一樣，目瞪口呆的看著了我，我不禁向身旁一看，原來平虛真人都用同樣的表情看著了我…

「兩…兩位前輩。」我說道。
他們兩個聽到我說話後才回過神來，平虛真人隨即慌張地說道「覃少俠…這…這太過火了，不合禮數，不合禮數呀！」
而老道士則沒有任何慌張的表情，反而是掛起了一抹微笑，說道「平虛，不用你多多意見了。」

平虛真人閉上了嘴，然後老道士便再說道「小伙子，你叫覃汨對吧？」
「回前輩，沒錯。」我禮貌地答道。
「在下姓周，承祖先之號，名為金蓮居士。」老道士答道。
「周前輩。」我恭敬地鞠躬道。
「其實我也非完全是全真教中人，不過若然你要挑戰我，我也會以「全真教門人」的身份應戰…之不過，有三個規矩。」周道長答道。
「前輩請講。」我再答道。

「第一，我不會離開藏經閣太遠，所以我們就外面的門前比試；
第二，比武切磋，絕非以命相搏，所以只鬥拳掌腿，不出任何兵刃；
最後是最為簡單的，點到即止；
若果你全部都同意，那就出門外一戰。」

A. 好
B. 不 我認為應該（合理條件更改）

A 老頑童後人？

等睇路叔又比人打到訓街

見識到左右互搏嘅威力

冇得用劍輸撚硬

成日寸寸貢話自己內力高唔洗練功呀嗱

因為太耐無坐監啦，所以開始輸。

---A---

周前輩手上一揮，大門應聲打開，然後他腳下一踏便以靈巧之極的輕功，一躍到門外的空地了。
我正想跟上去，平虛真人便拉著我的衣袖說道「覃少俠，你打不贏長老的…快點放棄吧！」
「放心，我不怕一戰。」我答道，然後便隨著周前輩走到外面了。

…
在重陽宮這道教清靜之地，本應是安安靜靜的一個午後，現在卻是兩位比武的時間，試問誰有猜想得到。
平虛真人就站在藏經閣的門前，看向路仁甲和周前輩二人，他們各站一邊，一左一右，蓄勢待發。

周前輩站在了路仁甲前方，雙手放於背後，一副雲淡風氣的樣子…
「晚輩覃汨，請周前輩賜教。」路仁甲說道。
「我作為前輩，年紀也比你打，絕無出手先的說法…來吧小伙子，出手吧。」周前輩說道。
路仁甲隨即運起身上的內功，一道真氣在體內運氣，寒氣慢慢從身上滲透而出…
此時，周前輩心中不禁暗道「這小伙子的內力竟是如此至陰至寒…難道是…這不可能的…」

周前輩擺出架勢，隨即準備迎接路仁甲的第一波攻勢…

A. 試探出招 用分絕掌
B. 用盡全力 使出長拳
C. 中庸之道 先以追命腿法進攻

我作為前輩，年紀也比你打

時間系攻擊

大

終於有得用袁廢老大技

---B---

路仁甲運起內功，腳下踏著奇怪的步法，一緩一急，慢慢往前走著。
周前輩見著這種奇怪的步法，也不敢輕舉妄動，繼續擺出一個安全的架勢…

路仁甲慢慢靠近，終於進入了周前輩五步之內的範圍…
然後，路仁甲腳下踏步，狠狠的往前發力，全身九成的內力隨他一拳揮出，往著周前輩攻去。
周前輩隨即感到這股龐大的內力襲來，他腳下一轉，身法一變便轉到了路仁甲後方，而路仁甲這一拳的拳風，就像一下「火藥爆發」一樣，直接「轟」的一聲引起強大的拳風。

周前輩閃開以後，連忙退開，再說道「直接一擊將內力轟襲出來，可真是簡單之極的粗暴拳法。」
「謝前輩誇獎。」路仁甲答道。
「你既然能擊出如此威力強大的一招，而卻又不會隨即因為內力盡耗而暈倒，看來小伙子你的內力，還不是一般的深厚。」周前輩再說道。
「晚輩刁蟲小技，何足掛齒。」我再答道。
「哈哈，別再謙虛了，你剛剛的一招威力雖大，但起手動作大，速度慢，根本不宜實戰，來認認真真地出手吧。」周前輩答道。

A. 使出追命腿法
B. 使出分絕掌
C. 提出自己主修劍術 拳掌實在是弱項
---
聽日繼續

A
我都係第一次見前輩同晚輩隻抽叫人出招先之後自己避

A+B 追命分絕腿

c

有冇得學空明拳

殺哂再自己入藏經閣搵

人地一粒核彈射埋黎 老人家食你一下骨都碎啦

焗住閃黎計 佢叫避得好光彩架啦

自己唔敢接就話根本不宜實戰

閃去人背後個feel好似跌落地揦返拃沙咁
仲要閃完再退開
直接左/右移一兩步避光彩又正氣得多
最後加多個變手抱胸動作
真男人硬食少少爆風有乜所謂

身法慢少少都收皮
陣間核爆踢又miss唔通又話追命套rider kick不宜實戰
你睇周廢老淆到要避去路叔後面
正常邊有人咁避招

其實長拳起手咁慢 的確係不宜實戰

做咗太耐圖書館管理員
其實周廢老先係不宜實戰

江湖規矩叫人出招第一下要接招都唔識
叫人打自己走佬不如唔好叫
咁讓係呃人走位唔係讓一招

有冇得自己研究改良下做路叔版本嘅驚艷一槍

撚撚下
其實路叔真係擅長劍法咩
成日用唔代表擅長喎
其實得正反手見得人

對比黎既姐 比起拳腳 自己劍法正常D咁解

依家有rider kick
計等級應該高過無名快劍個前置正反手
所以依家擅長空手

外功得追命腿 同 男人老狗玩扇
劍法有萬劍門軟劍法 複姓佬基本劍法精要 反手劍 拔劍術 破箭式

跟複姓佬學完應該都唔太差既

講真基本果d應該係人都識
即係好似飛狐外傳胡斐去食飯問d二打六點用刀先get到佢祖傳刀法點用
破箭式其實睇返字係聽風辨位
懷疑南宮廢老仲有一半冇講
跟住空手仲有樓豬最愛嘅分裂同彈J
雖然都冇乜用
(九奪:屌哂你地老母我好想出場呀)

九奪

明明同追命腿一樣係新手招點解九奪出場率低咁多

追命腿淨係學左6腳 無名快劍又未練成 九劍又學得一招 幾時先練得成一套完整武功

陣間動議用九奪搶周廢老個拳頭

北冥都係段譽殘缺版得手有

---A---

「好，那前輩就再試試在下的腿法吧。」路仁甲說道，同時輕輕擺出另一個架勢，不少內力也慢慢集中到雙腿之上…

「好，出招吧。」周前輩雖是如此說道，但他額角那緩緩流下的汗珠，早已不慎透露出了他那緊張的心情…畢竟周前輩長居藏經閣，如此與人比試，可能已是數十年來第一次了，而且剛剛眼前的「覃汨」那一擊，更是不可小覤。

就在一眨眼間，路仁甲使出一招「追影」，整個身影就像在周前輩眼前消失了一樣，而周前輩也感覺到那股內力流動，隨即往左方揮出一拳，此招似拳非拳，卻又有一股柔中帶韌的拳風，直接把準備進攻的路仁甲嚇到，隨即退後兩步。
路仁甲退了兩步，卻又不會因此停下，隨即又使了一招「追風」，整個人往前一衝，便有如疾風般穿過了周前輩，去到他的身後，而在旁邊，只見周前輩手中擺著一個招架動作，就像已擋下了路仁甲這招一樣。

「不錯的腿法。」周前輩喃喃道。
「前輩的拳法卻是更為玄妙，似有若無，明明是拳，卻又陰柔如此。」路仁甲答道。
「這招是祖傳的拳法，普天之下可能只有我懂了。」周前輩略為無奈地說道。

此時路仁甲心想，這招拳法似有若無，可算是生平見過最為古怪的武功…
自己該如何進攻，心中還沒有一個決定…

A. 追電 以速度壓制進攻 來個以快打慢
B. 追浪 上前近身戰
C. 追神 直接開大招

訓着咗
冇得動議搶拳頭

唯快不破 A!

---A---

「再來！」周前輩大喊道。
「當然。」路仁甲答道，同時心中暗想要來一個以快打慢…

周前輩盯著路仁甲，只見他腳下一踏步，身影又再次消失，而這次與剛剛不同的是，周前輩才想感覺四周的內力流動之際，路仁甲便已攻來，一記踢技向著胸前踢來。
周前輩一時間反應不來，根本無暇反擊，只好雙手出掌，硬生生地擋下這招。然而，攻勢毫無停下之兆，剛擋一招，轉身又是一招，同樣是以迅雷不及掩耳之勢攻來，周前輩只好又是一擋…
就在短短片刻之間，路仁甲的踢技更為猛烈，連續擊出十招極為迅速的攻擊，而周前輩不禁輕舉妄動，只是小心翼翼地將所有攻擊擋下。
在這一輪猛攻之下周前輩可是被路仁甲壓制，所以更加別提任何「反擊的機會」了…

路仁甲愈是壓制，就打得愈凶…

A. 維持原狀 以追雷繼續壓制
B1. 嘗試突破 強度壓制 使出追日
B2. 嘗試突破 要害攻擊 使出追恨
B3. 嘗試突破 全力以赴 使出追神

b3

B3

B2

周廢老係咪太老所以反應遲緩

日日淨係匿埋睇書
欠缺實戰經驗

陣間屈佢速連踢
驚路叔比人告虐老

截B3

樓豬虐老

一陣樓豬寫到圖書館館長以柔制剛 路叔又輸

絕招吸內力

個腦已經諗到
又係果d咩「混濁的雙眼突然爆發一抹精光」、「露出七分自信三分不屑的笑容」嘅閪嘢
跟住大嗌一切都在我算計之內
爆先天功加一陽指車埋去
最後路叔又要訓街

我思疑究竟你同樓主乜關係

樓豬嘅dark side

B1

---B3---

「這樣糾纏著，可不是辦法…」路仁甲心中暗想。
於是，路仁甲在追電的壓制之間，忽然看準機會，運起全力，使出這追命腿法之中的殺著「追神」。
一記充滿力量的攻擊，迅速地攻往周前輩的要害之處，而周前輩也理所當然地感到路仁甲這招當中包含著的危險性，隨即便想後退，但路仁甲這一招追神，作為追命腿法前六招合一的殺著，自然不是可以簡單避開的。
就在周前輩後退之際，路仁甲便馬上追上，除了方才所說的既力量、快與狠之外，這攻擊還像流水一樣連綿不斷，一直追擊著周前輩。

周前輩邊擋邊退，他察覺到路仁甲使出的這招威力巨大，消耗也同樣巨大，但恐怖的是這名小伙子的龐大內力根底，竟然能夠支持著這招的連發，這才是導致自己劣勢不斷擴大的原因。
就在此時，長居安逸的周前輩感到了前所未有的壓力與危機感，他心中清楚自己若不使出全力，恐怕就要被路仁甲打敗…甚至命喪於此。

路仁甲只看到周前輩手上的動作忽爾加快，然後兩手同時出拳，一虛一實，就像是同時使出兩招不同的拳招一樣…
路仁甲一記「追神」的攻擊打出，周前輩回以這一虛一實的拳頭…

A. 攻向虛的一方
B. 攻向實的一方
C. 收回攻勢 迅速後退
---
聽日繼續

D
唔理

一腳核爆踢直入佢中路
幾百年內力護體驚閪

仲有周廢老內心應該係叫佢覃仔先啱

跟D。

順便提埋大家
腳比手長
除非周廢老係路飛
否則高機率護體真氣都可以慳返
係佢一拳車埋嚟之前已經踢飛咗佢

跟 之前打女已經讓賽唔洗打阿伯都讓賽吧

截D

勇往直前都唔算唔合理既

路飛

---D(勇往直前 全力進攻)---

路仁甲面對這回應，那虛招似有若無，倘若硬攻撲空，也只是徒然冒險，但若果路仁甲直接與那實招硬碰硬，又難以保證虛實之間的真偽，如果拼實落空，卻又被假的虛招所攻來，那就更為危險了…

路仁甲把心一橫，直接一腳朝著周前輩胸前要害攻去！
路仁甲的內力爆發而出，周前輩的兩招也不及收回，兩人只好一同運功護體，同時向對方發動這「最後一招」。

路仁甲的腳踢直衝要害，周前輩輕輕側身，將攻擊偏向肩上，同時路仁甲回以兩拳，一拳打在大腿，一拳打在腰間。
接著，兩人同時中招，一同飛彈到十數步之外，而分別就是路仁甲跌倒之際還能穩陣身姿，單膝跪下，但周前輩卻像被打飛一樣，在地上滾了數圈，然後才痛苦地爬起半個身子來。

A. 跑上前關心周前輩情況
B. 站在原地假裝重傷
C. 靜觀其變

D 進入藏經閣

唔受

E
繼續打
佢未投降

咁上前北冥

藏經閣可以受你
D. 上前要求入藏經閣

上前北冥就計你反巴E 選定行車線

D

反正收 7票都唔會吸到

個阿伯好古惑
叫人出招自己避

周廢老:

路叔:

E

截E 繼續進攻

先天功同一陽指出動未

Harry Potter and the Protein Shake

邊到搵個樣出黎 幾firm喎

---D(繼續進攻)---

周前輩才剛爬起來，路仁甲便再次一步步的前進了。
路仁甲慢慢靠近著周前輩，周前輩便想開口說道「小伙子，你…嘔…」

話沒說完，周前輩便嘔出一口鮮血，看來傷得不輕，但路仁甲沒有因此停下腳步，仍然是一直走近。
終於，路仁甲走到了周前輩的前方，一個觸手可及的距離…

周前輩虛弱地按著肩上中腿的位置，而路仁甲則慢慢把手伸去周前輩。
此時，平虛真人忽然路仁甲旁邊，抓著他的手腕說道「勝負已分，覃少俠請停手吧。」
路仁甲不發半聲，看向了周前輩，而周前輩深呼吸一口氣，虛弱地說道「英雄出少年，是你贏了。」

路仁甲本想運北冥神功來完結這場戰鬥，但在這裡廢了周前輩的武功，又真的有意義嗎？
路仁甲猶豫地慢慢停下手上的動作，而平虛真人便鬆了口氣，再倒坐於周前輩前方。

A. 質問現在能否進入藏經閣
B. 不理會他倆 直接進藏經閣
C. 關心周前輩的情況

c
咁樣關心

自己畫

講笑
google圖片第二行

廢咗周廢老點會冇意義
又多幾十年內力
儲到四位數應該變一拳超人

C 正常關心

正想講
又冇人見到吸晒佢哋兩個
拉入藏經閣暗室 冇人入得去
永遠都冇人知

識玩就吸完屠哂全真教
跟住去掌門房搵d信物
放火燒山再走去華山派扮幸存者
搵機會又滅人全派拎九劍
同時因為燒咗山咁就合全村死無全屍
古墓派同人妻多數以為路叔比變裝精神病收咗皮
順便報埋佢向朱廢老爆大鑊之仇

終於live
用咗三日

歡迎歡迎 有咩意見可以提出下

幾正呀 係次次去妓院

加甜

c，再問佢左右互搏

癡線佬

---C---

路仁甲看向地上的周前輩，突然像回過神來一樣，走近說道「周前輩，你沒事吧…？」
「小伙子你下手是有點重，不過老夫還是能夠扛著的。」周前輩答道。
「晚輩我這就為你運功癒傷。」路仁甲說道。
周前輩慢慢起來答道「不用了，我還有真氣護體，自己運功便可。」

…

比武過後，周前輩便讓平虛真人和我把他攙扶回去藏經閣裡面…
回到藏經閣以後，周前輩便讓我們為他稍為將房間之內的桌椅搬開，在中間清出一個空間。
接著，周前輩便坐在了正中的空位，準備打坐運功癒傷。
而在他運功之前，他便開口說道「平虛你先出去，覃汨你就在這裡等著吧。」
平虛真人聽到吩咐後，也不敢違抗，出去藏經閣外等待了。

而平虛真人出去了後，周前輩開始運功癒傷，同時他便開口說道「覃汨，在我運功癒傷這段時間，我有件事想問一問你。」
「前…前輩請說。」我答道。
「覃汨你的內功如此之高，身上肯定是懷著某種蓋世奇功，你可以告訴我是甚麼嗎？」周前輩問道。

A. 坦白北冥
B. 不回答
---
聽日繼續

B
又案件重現

C，自稱吸星大法。

上次都係差唔多情況
最後搞到比流浮山二百刀手用量子力學追殺
今次要吸取教訓先下手為強

所以上一篇廢咗周廢老不知幾有意義
依家佢回緊血
比人絕地反殺就唔好了

B 自已練, 吹呀!

截B
晏小小先至出文
大家記得去投票
記住要飲多啲水
我真係好撚鍾意香港

咪係
套北冥係自己練